【日本世紀】樂聲再下一城 收購歐洲汽車照明巨頭

松下已決定收購歐洲汽車照明巨頭ZKW集團（奧地利），以涉足這項業務。兩家企業已啟動最終交涉，收購額最多有望達到1000億日元規模。IT（信息化技術）和電子大型企業為了贏得隨著自動駕駛和純電動汽車（EV）普及而産生的商機，正在展開積極的收購。跨越行業和邊境的汽車零部件行業的重組正在擴大。

松下和ZKW正在磋商收購協議的詳細內容，有可能在12月內達成基本協議。ZKW的主要産品是節能、能照射較遠和亮度高的汽車發光二極管（LED）前燈。在歐美、中國和印度擁有生産和研究基地。該公司1938年設立，向美國通用汽車（GM）等歐美巨頭供貨。2016年的銷售額預計達到約9億歐元，員工人數在世界範圍達到約7500人。

松下已決定收購歐洲汽車照明巨頭ZKW集團（奧地利），以涉足這項業務。兩家企業已啟動最終交涉，收購額最多有望達到1000億日元規模。IT（信息化技術）和電子大型企業為了贏得隨著自動駕駛和純電動汽車（EV）普及而産生的商機，正在展開積極的收購。跨越行業和邊境的汽車零部件行業的重組正在擴大。

松下和ZKW正在磋商收購協議的詳細內容，有可能在12月內達成基本協議。ZKW的主要産品是節能、能照射較遠和亮度高的汽車發光二極管（LED）前燈。在歐美、中國和印度擁有生産和研究基地。該公司1938年設立，向美國通用汽車（GM）等歐美巨頭供貨。2016年的銷售額預計達到約9億歐元，員工人數在世界範圍達到約7500人。

在世界市場，排在首位的日本小糸製作所和法國法雷奧集團(Valeo)合計掌握近5成份額，而ZKW預計為5％左右。在自動駕駛時代，車燈將成為左右安全性的重要零部件。預測前進方向改變照射方向、以及調整亮度的技術開發正在推進。松下在傳感器等領域擁有豐富經驗,將開發有助於辨識度提高的新型車燈，以追趕2強。

松下的汽車相關業務以車載導航儀和車載蓄電池作為主力。正在與美國電動汽車巨頭特斯拉汽車推進量産計劃，在車載蓄電池領域投資總額5000億日元規模。

為了達成2018財年（2019年3月）汽車相關業務合併銷售額達到2萬億日元（比2015財年增長5成）這一目標，松下尋求在廣泛領域收購強有力的零部件廠商。去年向西班牙汽車零部件巨頭法可賽集團（Ficosa International, S.A. ）出資49％，啟動了電子後視鏡的共同開發。

在汽車産業，跨行業的零部件企業重組正在推進。成為核心的是IT和電子大型企業。韓國三星電子11月決定以80億美元收購在車載終端領域具有優勢的美國哈曼國際（Harman International ）。德國西門子與法雷奧集團成立了生産電動汽車驅動係零部件的合資企業，而美國谷歌則收購了有助於自動駕駛的機器人相關企業,認為能夠運用軟體和傳感器等技術。

蛋嘔麵：中國企業稱霸 收購扶桑白色家電巨企

睇錯樂視 呀 唔記得樂視就老破

日本仔就賣走哂低增值產業，出去買野黎merge自己既高科技
中國就仲係到打飛機，話買哂日本啲電器業

過左黎連登眼睛舒服好多